
\subsection{Optimierung des Construction-Builders -- M. Sura} \label{subsec:builder_optimization}
  Die Optimierung des Construction-Builders wird auf Basis des entwickelten Agenten in einem Branch durchgeführt, damit im Trunk (master) der 
  Agent als lauffähige Basis-Version bestehen bleibt. Im Gitlab-Repository befindet sich nebem dem Trunk und einigen anderen Branches der Branch 
  \glqq Sura\grqq, der die in diesem Kapitel beschriebenen Optimierungen enthält. \bigskip 
  
  Wie in \ref{subsec:cb_ausblick} bereits beschrieben, wird die gesamte Basis sehr kompakt gebaut, da der Agent bisher nur eine Basis vorsieht 
  und somit sehr viele Gebäude an einem Standort gebaut werden müssen. Um die Bauweise zu optimieren, werden folgende Möglichkeiten betrachtet:
  
  \begin{enumerate}
    \item Herunterfahren von Supply Depots (nur Rasse Terraner).
    \item Vergrößern der Gebäude-Abstände.
    \item Bau einer weiteren Basis.
  \end{enumerate}
  
  \subsubsection{Herunterfahren von Supply Depots}
    Terranern ist es möglich Supply Depots herunterzufahren, sodass sich eigene Einheiten über diese hinweg bewegen können. Supply Depots machen 
    einen Großteil der gebauten Gebäude aus, sodass die Verwendung dieser Funktionalität viel mehr Platz zum Bewegen der Einheiten schafft. 
    Abbildung \ref{fig:base_buildings} zeigt die Gebäudestruktur, die vom Agenten bis zum Zeitpunkt seines ersten Angriffs umgesetzt wurde. 
    Darauf ist deutlich zu erkennen, dass die Supply Depots die Wege nach und nach blockieren und das Herunterfahren einiges an Platz für 
    das Bewegen der Einheiten schafft. 
    
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5, trim={0.5cm, 3.5cm, 8.0cm, 0.5cm}, clip]{Einzelarbeit/Sura/base_buildings_sc2.png}
      \caption[Gebäudestruktur zum Zeitpunkt des ersten Angriffs]{Gebäudestruktur zum Zeitpunkt des ersten Angriffs}
      \label{fig:base_buildings}
    \end{figure}
    
    Der Construction-Builder enthält bereits eine Funktionalität zum Erkennen von abgeschlossenen Bauvorgängen. Diese Funktionalität wird 
    erweitert, sodass Supply Depots heruntergefahren werden, nachdem deren Bauvorgang abgeschlossen wurde. Um Supply Depots herunterzufahren, 
    werden zwei zusätzliche Steps pro Supply Depot benötigt, die der Agent ausführen muss. Das Supply Depot muss nämlich zuerst ausgewählt werden 
    (erste Action) und dann heruntergefahren werden (zweite Action). Da das jeweilige Supply Depot beim Erkennen der Fertigstellung bereits im 
    Screen zu sehen ist, fällt die Action zum Bewegen der Kamera in diesem Fall weg. \bigskip 
    
    Für das Herunterfahren wird eine Action benötigt, die im bisherigen Verlauf des Projektes noch nicht eingesetzt wurde. Dabei handelt es sich 
    um {\ttfamily Morph\_SupplyDepot\_Lower\_quick}. Da es sich dabei um eine Quick-Action handelt, wird als zusätzlicher Parameter lediglich ein 
    {\ttfamily [1]} benötigt, um die Action als \glqq queued\grqq\ auszuführen. \bigskip 
    
    Das Hinzufügen der beiden Actions in die Action-Queue des Agenten führt dazu, dass die Supply Depots heruntergefahren werden. Allerdings kann es 
    durch das Selektieren des Supply Depots nun passieren, dass ein Arbeiter, der für den nächsten Bau-Auftrag des Construction-Builders vorselektiert 
    wurde, deselektiert wird, sodass ein geplantes Gebäude nicht gebaut wird. Dieser Fall ist eher die Ausnahme als die Regel, dennoch wird er durch 
    eine Überprüfung der Action-Queue abgefangen. Für den Fall, dass die Action-Queue zum Zeitpunkt des notwendigen Herunterfahrens nicht leer ist, 
    wird das jeweilige betrachtete Supply Depot nicht in den Zustand {\ttfamily STATE\_FINISHED} gesetzt und die notwendigen Actions werden der 
    Action-Queue nicht hinzugefügt. Dadurch wird das Supply Depot beim nächsten Update erneut überprüft und somit zu einem späteren Zeitpunkt 
    heruntergefahren, sodass ein zuvor geplanter Gebäude-Bau nicht durch umselektieren gestört wird. \bigskip 
    
    Die Änderungen am Code der {\ttfamily construction\_builder.py} Datei sind in der neuen Version im Branch \glqq Sura\grqq\ in den Zeilen 
    334-347. Außerdem wurden in Zeile 51 und 56 zwei neue Parameter eingeführt, die in den zuvor genannten Zeilen verwendet werden.
  
  \subsubsection{Vergrößern der Gebäude-Abstände}
    Desweiteren wird die Möglichkeit betrachtet die Abstände zwischen den Gebäuden zu vergrößern, da das Herunterfahren der Supply Depots nur für 
    die Rasse der Terraner anwendbar ist. Größere Abstände zwischen den Gebäuden lassen sich durch eine Anpassung der Abstandsberechnung, die bisher 
    mit Hilfe der Gebäude-Radien durchgeführt wird, umsetzen, führen allerdings nur bedingt zu einem sinnvollen Ergebnis. Einerseits entstehen dadurch 
    breitere Wege zwischen den Gebäuden, sodass auch größere Einheiten Platz zum bewegen haben, andererseits wird somit schneller ein Zeitpunkt erreicht 
    an dem keine Bauposition mehr gefunden werden kann, da das betrachtete Gebiet keine freien Plätze mehr bietet, um Gebäude mit dem größeren Abstand 
    zueinander zu bauen. Dadurch kann es passieren, dass der Agent keine Fortschritte mehr in der Build-Order macht, da keine Gebäude mehr gebaut 
    werden, und der Zeitpunkt des Angriffs nicht erreicht wird. Im Constuction-Builder gibt es den Parameter {\ttfamily EXTERNAL\_UPGRADE\_OFFSET}, 
    der für einen Offset an Gebäuden mit möglichen Upgrades sorgt, und den Parameter {\ttfamily BUILDING\_SEPARATION}, der die Abstände zwischen den 
    einzelnen Gebäuden verändert. Optimale Werte sind 3 für den Offset und 1 für die Separation und werden bisher auch so vom Agenten verwendet. Im 
    Hinblick auf die Optimierung wurden diese Werte erhöht, um größere Gebäude-Abstände zu erhalten. Der Wert 5 für beide Parameter liefert dabei eine 
    Gebäudestruktur mit ausreichend großen Abständen, sodass auch Panzer Platz zum Bewegen haben, allerdings kann so sehr schnell kein Bauplatz mehr 
    mit dem Algorithmus des Construction-Builders gefunden werden, da die Gitterstruktur in diesem Fall keine sinnvolle Anordnung mehr ist. Aus diesem 
    Grund werden die optimalen Werte 3 und 1 beibehalten und im weiteren Verlauf das Bauen einer weiteren Basis als Optimierung betrachtet.
    
  \subsubsection{Bau einer weiteren Basis}
    Da der Construction-Builder bereits die notwendige Codierung für das Bauen an mehrerer Standorte enthält, wird versuchsweise das Bauen einer 
    weiteren Basis implementiert. Dadurch können die Gebäude auf mehrere Standorte aufgeteilt werden, sodass pro Standort mehr Platz zur Verfügung 
    steht. Der Zeitpunkt an dem die nächste Basis gebaut wird, wird über die Build-Order bestimmt. Diese bietet bereits die Möglichkeit den Standort 
    über einen Index anzugeben. Das erste Hauptgebäude, das bereits beim Starten des Spiels zur Verfügung steht, trägt dabei den Index 0 und alle 
    weiteren Hauptgebäude werden aufsteigend durchnummeriert. Im Rahmen dieser Erweiterung wird vorerst nur ein weiteres Hauptgebäude gebaut. Außerdem 
    wird dafür eine fest codierte Position verwendet und auf ein Scouting verzichtet, also einfach \glqq blind\grqq\ per Minimap in unerkundetem Gebiet, 
    nahe der neuen Mineralienfelder gebaut. \bigskip 
    
    Für diese Optimierung werden Änderungen im Parser der Build-Order gemacht, da der Index für das Hauptgebäude noch ausgelesen und an den Agenten 
    weitergegeben werden muss, und der Construction-Builder wird dahingehen erweitert, dass er eine feste Position auf der Simple64 Map verwendet, 
    um das nächste Hauptgebäude zu bauen. Die Erweiterungen an der {\ttfamily constuction\_builder.py} Datei für den Bau eines neuen Hauptgebäudes 
    sind in der neuen Version im Branch \glqq Sura\grqq\ in den Zeilen 121-145 zu finden. Die Datei {\ttfamily buildorder.py} wurde so erweitert und 
    angepasst, dass die BaseNumber (der Index, der das Hauptgebäude bestimmt), die in den CSV-Dateien angegeben wird, verwendet wird, um weitere Gebäude 
    in der Nähe des jeweiligen referenzierten Hauptgebäudes zu bauen. Außerdem wurde ein Parameter {\ttfamily maxBaseNumber} eingeführt, der dazu dient 
    den maximalen Index für die Hauptgebäude zu speichern, um so die Hauptgebäude-Referenz für die Supply Depots zu setzen. Diese werden nämlich nicht 
    über die CSV-Dateien angefordert, sondern über einen Automatismus der Build-Order. Desweiteren wurden die Build-Order CSV-Dateien für die Pregame- 
    und Attack-Phasen im Hinblick auf die BaseNumber angepasst, sodass die Gebäude auf die verschiedenen Standorte aufgeteilt werden. Der Agent wurde 
    in der Datei {\ttfamily sc2\_agent.py} in den Zeilen 233, 256 und 258 dahingehend angepasst, dass die Verwendung der BaseNumber scharfgeschaltet 
    wird. Abschließend waren einige Änderungen am Unit-Builder notwendig (siehe \ref{subsubsec:further_optimization}), da dieser nach den Änderungen 
    nicht mehr richtig funktionierte. \bigskip 
    
    Mit den durchgeführten Änderungen wird nun ein zweites Hauptgebäude gebaut und in dessen Nähe können weitere Gebäude per Build-Order Anfrage 
    aus den CSV-Dateien gebaut werden. Die Supply Depots werden zudem weiterhin bei der Rasse Terraner heruntergefahren. Der Unit-Builder ist allerdings 
    nicht optimal auf die Verwendung mehrerer Standorte ausgelegt, da er zwar die Einheiten auf alle möglichen Gebäude aufteilt, aber nicht den 
    Index für das Hauptgebäude verwendet, sodass das zweite Hauptgebäude nicht explizit mit Arbeitern aufgefüllt werden kann. 
    
  \subsubsection{Weitere Optimierung} \label{subsubsec:further_optimization}
    Nach der Implementierung des Bauens eines zweiten Hauptgebäudes, endete der Unit-Builder an einem bestimmten Punkt immer in einer Endlosschleife, 
    in der er zwischen zwei Baracken hin und her springt ohne dabei Einheiten auszubilden. Dieser Fehler wurde behoben indem der Zustandsautomat des 
    Unit-Builder etwas aufgeräumt und eine verkettete If-Bedingung korrigiert wurde. Nach diesen Änderungen läuft der Unit-Builder nicht mehr in die 
    zuvor genannte Endlosschleife hinein.
    
  \subsubsection{Ausblick}
    Für das Bauen weiterer Hauptgebäude wird im Construction-Builder eine Möglichkeit zur Positions-Findung benötigt. Die Koordinaten des zweiten 
    Hauptgebäudes auf der Simple64 Map wurden durch ausprobieren gefunden und hart einkodiert. Mit einem Algorithmus zur Positions-Findung, vielleicht 
    unter Verwendung eines Scoutings, könnte der Construction-Builder nun beliebig viele Hauptgebäude an verschiedenen Standorten bauen und verwalten. 
    Über die CSV-Dateien der Build-Order können die jeweiligen Hauptgebäude per BaseNumber (Index des Hauptgebäudes) als Referenz für die zu bauenden 
    Gebäude ausgewählt werden. \bigskip
    
    Desweiteren sollte der Unit-Builder erweitert werden, sodass er auch den Index des Hauptgebäudes verwenden kann, um Einheiten explizit in der Nähe 
    des referenzierten Hauptgebäudes auszubilden. Dies gilt insbesondere für Arbeiter, da die neuen Hauptgebäude ansonsten nicht mit Arbeitern aufgefüllt 
    werden. Der Unit-Builder teilt die Einheiten nämlich auf alle verfügbaren Gebäude auf, ohne die Standorte zu berücksichtigen. \bigskip
    
    Darüber hinaus sollte der Ressourcen-Handler im Hinblick auf die Verwendung mehrerer Standorte überarbeitet werden. Er bekommt vom Agenten zwar 
    den Index für das jeweilige Hauptgebäude übergeben, schafft es aber \zB nicht die Arbeiter, die untätig in der Nähe des zweiten Hauptgebäudes stehen, 
    an die dazugehörigen Mineralienfelder zu schicken.
    